Ik heb de gelegenheid iets verschuift mijn standpunt, dat was krap, en vervolgens naar ons geluisterd.
Fluisterde ik hartstochtelijk gebeden voor veiligheid.
Toen hoorde ik het opzettelijk traag geluid kruipt naar mij.
Langzaam, langzaam trok het nabije, krabben, tegen de wanden en het meubilair.
Terwijl ik nog steeds twijfelachtig, slim getikt tegen de kelderdeur en gesloten.
Ik hoorde hem naar de bijkeuken en de biscuit snoepblik rammelde en een fles kapot geslagen, en toen kwam een zware stoten tegen de kelderdeur.
Daarna stilte die overging in een oneindigheid van tussenrekeningen.
Had gebleven?
Eindelijk heb ik besloten dat zij had.
Het kwam in de bijkeuken niet meer; maar ik lag al de tiende in de buurt duisternis, begraven onder steenkool en brandhout, niet durft zelfs te kruipen voor de drank die ik wilde.
